\section{Architekturdiagramm}

Das folgende Architekturdiagramm (Abb. \ref{fig:architekturdiagramm}) - hier ein UML Paketdiagramm - gibt einen groben Überblick über den Aufbau der Anwendung. Deutlich wird dabei die Unterteilung der Anwendung in die 3 Bereiche: \enquote{Client}, \enquote{Server} und \enquote{Preprocessor}. Für eine detailierte Beschreibung der in den Komponenten enthaltenen Klassen und Methoden sei der Leser auf nachfolgende Kapitel verwiesen.
	
\begin{figure}[here]
	\centering
	\includegraphics[height=14cm]{img/architekturdiagramm.eps}
	\caption{Architekturdiagramm}
	\label{fig:architekturdiagramm}
\end{figure}